+++
title = "Valide a Demanda do seu Produto"
description = "Tão importante quanto encontrar sua grande ideia ou projeto, é descobrir o quanto as pessoas verdadeiramente precisam do seu produto. Para isso, você precisa responder uma grande pergunta: Ele realmente resolverá um problema?"
tags = ["mvp", "validação", "análise"]
date = "2017-01-13 16:10:00"
menu = "main"
+++

*Tão importante quanto encontrar sua grande ideia ou projeto, é descobrir o quanto as pessoas verdadeiramente precisam do seu produto.*

*Para isso, você precisa responder uma grande pergunta: Ele realmente resolverá um problema?*

## Antes de tudo, Valide

Quando iniciamos nossa jornada no empreendedorismo, seja pela primeira ou pela décima vez, precisamos sempre nos fazer perguntas duras e diretas.
Será que meu produto é necessário? Haverá público e demanda para ele?
As respostas para estas e algumas outras perguntas podem definir o futuro de seu empreendimento. Seu sucesso ou sua falha.

Afinal de contas, produtos que não sanam problemas raramente se tornam sucessos de mercado. Você pode até pensar em alguns empreendimentos de vaidade que funcionam, mas dadas as condições e recursos com as quais a maior parte das startups começam, você dificilmente se encontrará em águas calmas tão cedo.

Por isso, submeta sua empresa a perguntas de pessoas que você respeita, consulte profissionais que já andam ou andaram pelo caminho que você pretende trilhar e encontre seus pontos fracos. Quando encontramos nossas falhas antes de sequer começarmos o processo, temos uma excelente chance de nos corrigirmos e encontrar (a tempo) a melhor forma de abordar os problemas encontrados.

## Como Validar sua Ideia

Existem diversas formas de validar a demanda de sua ideia, projeto ou produto. Uma das mais comuns e também efetivas é compreender se o assunto ou problema está sendo discutido, comentado ou amplamente procurado em redes sociais e mecanismos de busca.

Para realizar esta busca, você utilizará dezenas de sites e plataformas especializadas neste tipo de informação, como a ferramenta (Trends)[das], do próprio Google.

Nela, você poderá descobrir o volume, localização e diversas outras informações sobre os hábitos de pesquisa de pessoas do mundo inteiro a respeito do assunto que você pretende abordar em seu empreendimento.

Por exemplo, se você pretende entrar no negócio de roupas de neoprene, será valioso descobrir de antemão como andam as pesquisas por estes produtos em sua região ou até mesmo em que lugares do país as pessoas procurar mais pelo assunto.

Com dedicação e tempo, quase todo tipo de informação ou ideia pode ser validada e melhor compreendida através destas simples perguntas e a utilização das plataformas e ferramentas corretas.

## Encontre os Insatisfeitos

Por fim, outra forma bastante interessante de analisar o mercado no qual você pretende entrar, é encontrando clusters de clientes de seus futuros competidores que estão insatisfeitos.

Visite fóruns e blogues a procura de pessoas que precisam de sua solução ou que estão insatisfeitos com as soluções disponíveis.

Compreenda quais seus problemas e desafios para melhor moldar sua ideia ao a estes clientes específicos, afinal, são exatamente eles que já precisam de sua empresa.
